雙面人曾國衛大逆不道投稿美媒搏同情：Americans will understand this

自六年前的雨傘運動以來，不時也有在《華爾街日報》投稿發表文章，記得去年九月到訪他們位於紐約的總部，也有笑說每次文章刊登以後，定必引來文匯大公招呼，批評在國際報章撰文的行徑為勾結外國勢力，

怎料，正所謂「一隻手指指住人，四隻手指指住自己」，在政權拘捕黎智英和周庭，導致國際對港關注急速上升以後，被列入美國制裁名單的政制及內地事務局局長曾國衛竟「有樣學樣」，撰寫 Letters to the editor，昨日於《華爾街日報》刊登。

貴為香港特別行政區維護國家安全委員會成員的曾同志，難得成功發佈首篇外媒投稿，當然要跟大家好好分享，在此貼堂留為紀念。不過，細看投稿文章的行文措詞，實在與跟他聲言「制裁對並無實質影響、一點感覺都無」的本地傳媒報導大相逕庭。

一向自稱心繫祖國的曾國衛，在文章論及取消本年選舉和候選資格時，完全沒有把握機會表達出支持、推廣和信奉《基本法》的心路歷程，解釋「效忠」特區的重要性。反而，曾同志非常奇怪地寫了一句：「美國人會明白的（Americans will understand this）」。

在段落當中，曾同志引用美國作例子，表示自已認為美國社會都會同意公職人員需要效忠政權。看到行文，我也覺得非常疑惑，從根本角度來看，香港官員（包括曾國衛本人）、執法人員和律政人員都非民選（elected）公職人員，那究竟讀者會understand到甚麼呢？

不過，引喻失當事小，國安委員暴露效忠異心事大。接受本地傳媒訪問批評美國「卑劣無恥」，另一邊廂卻投稿到美國報紙表示「美國人都會理解」，這種雙面人的行徑實在其心可誅。若非幫助藍絲鬥藍和捉鬼，說不定保皇黨陣營也未必為意。

坦白說，從國安委員的立場，押後選舉必然是特區政府的「內部事務」，根本無須「乞求」外國理解。說好的支持、推廣、信奉基本法和效忠特區政府一概欠奉，如今新官上任不夠半年，只是投稿外媒便露出馬腳，相信放諸中共內部評估，定必會看在眼內。

愛國是工作

華爾街日報接受依啲比美國制裁嘅恐佈分子投稿？

勾結外國或者境外勢力危害國家安全罪

又精神分裂

understand你奶共

奶地

有無得睇先

原文呢